★成日話金融業人工勁高，但滙豐 渣打股價明明衰過十年前

why

呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

專家：金融及IT吃香

2016/17年度年薪達90萬元以上的納稅人數目增至19.5萬，較去年18.2萬多，而年薪由60萬至90萬元的納稅人亦由20萬增至21.6萬，即年薪60萬元以上納稅人達41萬，佔整體23%。稅務局局長黃權輝被問繳交最高金額稅項人士的稅額，他指手頭上無資料。據悉，稅務局因私隱問題，近年已無公佈這批「打工皇帝」繳稅額。
高薪族大增，40萬元年薪或以下的納稅人數目則減少，跌幅最勁為20萬元或以下人士，由15/16年度40.2萬跌至16/17年度31.5萬，佔整體17.9%。
安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍指，近年人力市場中以金融業較吃香，料不少高薪族來自該界別，「近1、2年較好景，唔少中資公司來港開新公司，挖角多，人工就有升」。資訊科技界亦十分缺人，因商界越來越着重互聯網發展，金融業亦鼓勵客人多用網上服務及網上保安，帶動業界加人工，估計兩界別一般工資有5至10%增長，若被挖角，人工更有兩至三成增幅。

高薪養 垃圾

none know?

lm

X2

只有一個解釋

金融業=慈善行業，寧願自己資產貶值，都要不計成本養垃圾

完全none reply

still none reply

IT人=新意網

推到有答案為止

bank人

因為讚助Liverpool

假設股價由未來所有股息derive出黎

未來股息又係未來net profit其中一部分黎

啲人工俾得高 令net profit下跌 派嘅股息下降 股價咪下降

x2

咁不如狂減人工，請少d人好過

請人 目的都係想公司壯大，唔係養寵物喎

drop